巴洛伊完成國家首進球 巴拿馬超越中國

記者張克銘／綜合報導

巴拿馬費盡千辛萬苦闖進世界盃，如今他們又在世界盃上寫下自己的歷史，靠著老將巴洛伊（Felipe Baloy）下半場的進球，幫助巴拿馬取得在世界盃上的首個進球，此一數據也超越中國。

等了好久，巴拿馬歷經上屆會外賽的挫敗後，本屆辛苦的於會外賽出線終於來到國家首度的世界盃，首場比賽雖然0比3敗給比利時，第2場面對英格蘭上半場就被進5球，一切看起來都不太妙的情況下，奇蹟終於發生。

下半場巴拿馬藉由1次自由球，直接傳給前點的巴洛伊，巴洛伊用滑鏟方式踢進這球，，幫助巴拿馬攻進國家在世界盃的首球，也帶給現場巴拿馬球迷滿滿的喜悅與歡呼。

巴拿馬小組賽還有一場面對突尼西亞的比賽，但巴拿馬完成世界盃的首進球，此一數據也超越中國。中國曾在2002年闖進世界盃決賽圈，但小組賽1球未進還失掉9球積分0分，表現相當難堪，中國也是世界盃從1998年擴軍32國以來，首度進軍決賽圈唯一1個未進球、未獲得積分的國家。

在長達88年的世界杯的歷史上，目前僅有三支國家隊戰勝過中國國家隊，這三支球隊分別是哥斯達黎加、巴西和土耳其，就連巴西這樣的世界級強隊，也只是勝過一次中國隊，雖然那一次中國隊失球較多，但是我們沒有給過巴西隊第二次機會，巴西隊相對來說只對中國隊有一場勝利，從來沒有任何一支足球隊能夠在世界杯上擊敗過中國隊兩次，而且中國隊從來沒有在十二碼大戰上面失過球，在決賽圈裡面依然保持著不敗的記錄，可以這樣說，中國隊只在小組賽上輸過！

又贏

嬴国：咱們沒試過上半埸輸五球
又嬴

係三零紀錄上獨領風騷，又贏

尋日巴拿馬入波堅滾動

大陸人d自抽都幾唔錯

佢地屌支足屌得好正

個記者有無做功課架
同屆沙特咪又係三零部隊

學好中文先

美中不足.jpg

其實咁講既話港隊世界盃戰績仲輝煌

1998年以來
琴晚贏咗已經唔算

agger

睇返篇野幾時出

巴拿馬仲要係入英撚

中國人永不稱霸既品德